080 零售商品供应链网络，IBM

，IBM提倡建立一种新模式，包括四个建议：1. 建立一个销售和供应完全集成的组织。2. 运用分析学和系统的数据，改进决策制定，鼓励员工采用基于数据的决策方式。3. 使提供的产品或服务适合消费者的需要。4. 制定有效率的通向市场路径的操作方法。零售商将要重新制定他们的推销和供应链的过程和基础设施来达到不同的产品、消费者群和市场的需求。其实，我一直觉得IT的灵魂是好的策略，IBM的产品，我觉得贵而不惠，连策略性的建议，也缺乏新意。